{
    "title": "孟子六1",
    "range_remark": "(P.747-794)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "嘗治儒墨之學，學於孟子，而不能純徹性命之理。是誰?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)荀子",
                "2)告子",
                "3)子思   748"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "性，猶「杞柳」也。是指？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)落葉喬木",
                "2)落葉松",
                "3)落葉灌木    748"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "猶以杞柳為「桮」棬。發音為何?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)ㄈㄡˇ",
                "2)ㄈㄡˊ",
                "3)ㄅㄟ  748"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "依孟子的見解，人性既善，故順人之性以行，即是「」，",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)仁義",
                "2) 孝悌",
                "3)仁愛 751"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "“心為體為，心為用為「」”「」順序是:",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)動，靜",
                "2)靜，動",
                "3)平，靜  751"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "性猶「湍」水也，是指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)圜",
                "2) 溪迴漩渦",
                "3)以上皆是  753"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "「顙」發音為何?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)ㄙㄤ",
                "2)ㄙㄤˊ",
                "3)ㄙㄤˇ  753"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "形容生之謂性，猶白之謂白也，所言者是？ 以下何者為非",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)白玉之白",
                "2)白雪之白",
                "3)白日之白  755"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "人與其他動物不同，不只種性不同，亦有能「」與否更為重要。是指",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)懺",
                "2)覺",
                "3)學  759"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "孟子肯定道德之性為人性，標示了人的尊貴，這便是所謂「」",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)立人極",
                "2)立人寰",
                "3)立人倫   760"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "彼長而我【長】之，是指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)長度",
                "2)長大",
                "3)尊敬   762"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "「耆」炙，是指：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)室",
                "2)嗜",
                "3)式   763"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "必有「」才會有具有道德意義的敬長行為。下列何者為正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)道心",
                "2)敬心",
                "3)仁心  772"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "仁義禮智，非由「」我也。下列何者為正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 外鑠",
                "2)外加",
                "3)外飾    776"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "A)有物有則。B)天生蒸民，C)好是懿德。D)民之秉夷，其正確順序為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)ABCD",
                "2)BCAD",
                "3)BADC  776"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "倍「蓰」是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)3倍",
                "2)5倍",
                "3)7倍   778"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "倍「蓰」發音為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)ㄒㄧ",
                "2)ㄒㄧˊ",
                "3)ㄒㄧˇ  753"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "子弟多「賴」。是指以下何者？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)惰",
                "2)嬾",
                "3)以上皆是  789"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "播種而「耰」之。發音為何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)一ㄡ",
                "2)一ㄡˇ",
                "3)一ㄡˋ  787"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "則地有肥「磽」，雨露之養。形容土地，下列何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)鬆軟肥沃",
                "2)堅硬脊薄",
                "3)高低不平  789"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "雖有不同，則地有肥磽，雨露之養，「」之不齊也。→是",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)人員",
                "2)人數",
                "3)人事  787"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "古之貌美者為何人?",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)子都",
                "2)子夏",
                "3)子路  790"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "至於味，天下期於「」→是指誰?",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)易牙",
                "2)鍾子期",
                "3)伯牙  788"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "不知足而為「屨」發音為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)ㄐㄩ",
                "2)ㄐㄩˊ",
                "3)ㄐㄩˋ  787"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "「浡然」而生。形容「」的樣子",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)迷迷糊糊",
                "2)蓬蓬勃勃",
                "3)高高大大  789"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "「」，子弟多暴歲 何者為是 →",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)吉歲",
                "2)凶歲",
                "3)凶年  787"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "故理義之「」我心",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)悅",
                "2)於",
                "3)樂  788"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "「」有天率弟子參觀染紗廠，跟學生說：人生環境有如大染缸。是誰 ?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)告子",
                "2)孟子",
                "3)荀子  794"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 2,
            "stem": "今夫水搏╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴，其勢則然也。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "而躍之可使過顙激而行之可使在山是豈水之性哉"
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 2,
            "stem": "耆秦人之 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴」亦有外與？（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "炙無以異於耆吾炙夫物則亦有然者也然則耆炙"
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "故曰： ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴才者也。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "求則得之舍則失之或相倍蓰而無算者不能盡其"
        }
    ]
}